По круговой дорожке длиной $\ell = 400\unit{м}$ ездит поливальная машина. Политый водой участок дорожки
высыхает за время $\tau = 5\unit{с}$. Каждый раз, когда машина проезжает четверть круга, поток воды
увеличивается так, что время высыхания $\tau$ увеличивается на одну секунду. Постройте график зависимости
длины мокрой части дорожки от времени. Скорость машины $v = 10\unit{м/с}$.
\answer{
    \begin{tikzpicture}\scriptsize
        \begin{axis}[
            grid = major,
            axis x line = bottom,
            axis y line = left,
            every axis x label/.style = {
                at = {(current axis.right of origin)},
                anchor = south east
            },
            every axis y label/.style = {
                at = {(current axis.above origin)},
                anchor = north west
            },
            xmin = 0,
            xmax = 29,
            ymin = 0,
            ymax = 80,
            xlabel = {$t, \unit{с}$},
            ylabel = {$\ell, \unit{м}$},
            xtick distance = 2,
            ytick distance = 10,
            width = 9cm,
            height = 5cm,
            ]
            \addplot[mark = none, very thick, red] coordinates {
                (0, 0)
                (5, 50)
                (15, 50)
                (16, 60)
                (26, 60)
                (27, 70)
                (29, 70)
            };
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
}
\tags{8, район, кинематика, график}